{
    "question": "Teks eksplanasi tentang bencana alam ada yang tau gak contohnya? bsok di kumpul nih... \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span> pelangi merupakan salah satu contoh fenomena alam yang bersifat \npositif dan juga indah dipandang mata. menurut kamus besar bahasa \nindonesia (KBBBI),pelangi adalah lengkungan warna\u00a0 spektrum dilangit \nakibat pembiasan sinar matahari oleh titik hujan atau embun.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n \u00a0 pelangi terbentuk karena pembiasan sinar matahari oleh tetesan air \nyang ada di atmosfer .ketika cahaya matahari melewati tetesan air \ntersebut ,cahaya matahari membias.akibatnya,warna-warna yang ada pada \ncahaya tersebut terpisah.tiap warna dibelokkan pada sudut berbeda </span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "teks eksplanasi tentang tsunami, petir, banjir, tanah longsor, gempabumi, dll",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasiampkerangka-teks-tengtang-gempa-bumi-500",
            "question": "\u00a0contoh teks eksplanasi&amp;kerangka teks tengtang gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan umum \nGempa bumi adalah getaran atau guncangan yang terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yng berasal dari dasae atau bawah permukaan bumi\nDeretan penjelas\nGempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu gempa bumi terjadi begitu cepat dengn dampak yang begitu hebat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-minta-contoh-teks-eksplanasi-tentang-longsor-576",
            "question": "Mau minta contoh teks eksplanasi tentang longsor! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pernyataan umumnya : penjelasan tentang longsor.<br>yg deretan penjelasannya : sebab terjadinya longsor<br>yg interpretasinya : akibat dari terjadinya longsor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-3-contoh-kalimat-tunggal-buatlah-3-contoh-kalimat-majem-195",
            "question": "buatlah 3 contoh kalimat tunggal , buatlah 3 contoh kalimat majemuk \u00a0, buatlah 3 contoh klmt majemuk setara , buatlah 3 contoh kalimat majemuk bertingkat \u00a0, tolong ya di bantuuu ;D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tunggal= aku suka makan di rumah<br>majemuk = aku suka makan di rumah sedangkan dia suka makan di sekolah<br>dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kalimat majemuk<br>andi tidak memiliki orang tua<br>raja muda pergi ke kota<br>merah putih berkibar di angkasa<br>2.kalimat majemuk setara<br>agus kaki tangan pak lurah<br>ibu pergi ke sawah ladang<br>budi orangnya tua<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatin-yel-yel-regu-badakdan-sebutin-nada-dari-lagu-apa-yg-agak-251",
            "question": "Buatin yel-yel regu badak.dan sebutin nada dari lagu apa\r\n\r\nyg agak panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Regu badak<br>Siapa kalian?<br>Kami adalah REGU BADAK<br>Kami disini, meraih kemenangan untuk bersama<br>Raih cita2 juga..<br>Lagu : JKT48-River, S7-Raih Cita2, dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-apakah-kalimat-majemuk-setara-di-bentuk-357",
            "question": "Dengan apakah kalimat majemuk setara di bentuk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat majemuk setara, yaitu:<br>1. Setara penggabungan:<em>dan, lalu, lagi</em> (S P O S P)<br>2. Setara memilih:<em>atau</em> (S P K P K)<br>3. Setara pertentangan:<em>tetapi, melainkan, sedangkan</em> (S P S P)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kkarya-tulis-ilmiah-632",
            "question": "Contoh kkarya tulis ilmiah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentang bahaya merokok<br>1.1.LATAR BELAKANG<br>\nSangat ironis memang bahwa manusia sangat memperhatikan keseimbangan \nalam akibat proses pembakaran bahan bakar oleh industri yang \nmengeluarkan polusi, tetapi dilain pihak orang-orang dengan sengaja \nmengalirkan gas produksi pembakaran rokok ke paru-paru mereka.<br><br>\nKebiasaan merokok telah menjadi budaya diberbagai bangsa di belahan \ndunia. Mayoritas perokok diseluruh dunia ini, 47 persen adalah populasi \npria sedangkan 12 persen adalah populasi wanita dengan berbagai kategori\n umur. Latar belakang merokok beraneka ragam, di kalangan remaja dan \ndewasa pria adalah faktor gengsi dan agar disebut jagoan, malahan ada \nsalah satu pepatah menarik yang digunakan sebagai pembenar atas \nkebiasaan merokok yaitu `ada ayam jago diatas genteng, ngga merokok ngga\n ganteng`. Sedangkan kalangan orang tua, stres dan karena ketagihan \nadalah faktor penyebab keinginan untuk merokok.<br><br>\nBerbagai alasan dan faktor penyebab untuk merokok diatas biasanya kalah \nseandainya beradu argumen dengan pakar yang ahli tentang potensi \nberbahaya atas apa ditimbulkan dari kebiasaan merokok baik bagi dirinya \nsendiri, orang lain dan lingkungan. Harus diakui banyak perokok yang \nmengatakan bahwa merokok itu tidak enak tetapi dari sekian banyak \npamflet, selebaran, kampanye anti rokok, sampai ke bungkus rokoknya \ndiberi peringatan akan bahaya kesehatan dari rokok, tetap tak bisa \nmengubris secara massal berkurangnya kebiasaan merokok dan jumlah \nperokok<br><br>\n1.2.RUMUSAN MASALAH<br>\nDari latar belakang yang telah kami uraikan maka masalah yang akan kami bahas:<br>\n1. Apa dampak dari merokok?<br>\n2. Zat apa yang terkandung di dalam dan yang paling berbahaya?<br>\n3. Upaya apa yang dilakukan bagi perokok di sekolah?<br>\n4. Apa aktor penyebab perilaku merokok pada remaja?<br><br>\n1.3.TUJUAN PENELITIAN<br>\n-Untuk mengetahui Bahaya merokok.<br>\n-Untuk mengetahui faktor \u2013 faktor penyebab perilaku merokok pada remaja.<br>\n-Untuk mengetahui apa itu rokok.<br><br>\n1.4.METODE PENELITIAN<br>\nMetode yang kami gunakan  adalah:<br>\n-Deskriptif<br>\n-Kajian pustaka dilakukan dengan mencari literatur di internet da buku \u2013 buku panduan<br><br>\n1.5.SISTEMATIKA PENULISAN<br>\nBAB I PENDAHULUAN<br>\n1.1.Latar Belakang Masalah<br>\n1.2.Perumusan Masalah<br>\n1.3.Tujuan Penelitian<br>\n1.4.Metode Penelitian<br>\n1.5.Sistematika penulisan<br><br>\nBAB II<br>\nKERANGKA TEORI<br>\n2.1.Pengertian Rokok<br>\n2.2.Dampak dari merokok<br>\n2.3.Faktor penyebab merokok pada remaja<br>\n2.4.Upaya mengatasi rokok<br><br>\nBAB III<br>\nZAT YANG TERKANDUNG DALAM ROKOK<br>\n3.1.Rokok dan Reaksi Kimia (Pembakaran)<br>\n3.2.Reaksi pembakaran rokok<br>\n3.3.Rokok dan proses penguapan uap air dan nikotin<br>\n3.4.Tar dan Asap Rokok<br>\n3.5.Gas CO (Karbon Mono Oksida)<br>\n3.6.Nikotin dan kerja nikotin<br><br>\nBAB IV<br>\nPENUTUP<br>\n4.1.Kesimpulan<br>\n4.2.Saran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gunung-berapi-162",
            "question": "Teks Eksplanasi tentang gunung berapi...??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u00a0  gunung berapi</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-angin-puting-beliung-yang-panjang-teks-eksplanasi-767",
            "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-soal-un-tahun-2014-sama-dengan-tahun-2013-kemaren-494",
            "question": "Apa soal UN tahun 2014 sama dengan tahun 2013 kemaren?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembahasan nya sama tapi jika soal nya berbeda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin, soalnya kurikulum yg dipakaikan masih kurikulum yg lama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}